「保持憤怒」我哋需要直接到肉嘅抗爭音樂

做過外國文宣嘅朋友應該都聽過
支持我哋嘅鬼佬成日叫你「保持憤怒」

因為憤怒先至可以延續抗爭 喺失敗嘅時候唔會放棄
報仇就係最大嘅動力 有時候超過希望

當大家睇警暴新聞睇到麻木 睇到文宣都開始冇乜感覺嘅時候 最需要嘅係抗爭歌曲

唱歌絕對唔係軟弱 唔好比當年一個香蕉奶影響到
愛爾蘭人就係靠音樂流傳革命思想 經典歌曲 “A Nation Once Again” 影響到四代人三次革命 當年Bobby Sands同埋九個義士係唱住 “Boys of the Old Brigade” 絕食至死

音樂係最有效延續精神嘅作品 比文字同埋圖像都更加容易記得同埋流傳

香港抗爭都有唔少音樂 不過多數基於比較平淡嘅香港流行曲所以比較難做到熱血沸騰嘅感覺

好似何韻詩「是有種人」嘅意念良好 但係限於流行曲架構唔會比到你衝動

相比之下 我諗起幾年前嘅地下樂隊怒人嘅「社會真美好」：

雖然製作粗糙填詞都比較業餘 但係用字地道有激情有氣氛 如果今日用同樣手法支持抗爭應該可以更加廣傳

今日怒人已經收皮 主唱連選民登記都冇應該都唔會出山 所以唔知有冇其他本地樂隊可以作同樣嘅歌

怒人笠水狗死撚開啦

願榮光歸香港

所以我都屌佢
但metal/rock/punk唱政治係最啱

其實雙城記真係好好
可識係台灣band唱

五毛群魔亂舞

你想屈勇仔做五毛
不如做吓資料蒐集先

睇住樓主蒲幾年連登，樓主邊忽五毛
紅色大字唔係等於fced喎

算啦可能小朋友

「用怨恨才同仇敵愾 香港會勇武起來」算唔算

算

要原創？

唔駛 但現成冇乜啱改